飛虎埋伏歷史博物館行蹤曝光 稱拍照導致理大行動延遲十多小時

前年11月警方圍堵理大期間，一度派遣飛虎隊在校園附近的歷史博物館埋伏觀察，惟開始不久便以隊員行蹤曝光為由終止行動。有博物館職員被指拍攝飛虎隊員在館內執勤並把照片放上網，被控阻差辦公，案件今續審。指派警員進入博物館的總督察供稱，同袍終止勘察行動後，他直至凌晨才再派員進入館內執勤，導致驅散和拘捕理大一帶示威者的行動因而延遲了十多小時。

總督察D在盤問下稱，案發時他在位於粉嶺的機動部隊總部執勤拒絕透露如何獲取情報。及後D在裁判官鄭念慈詢問下，始同意他接收現場資訊的渠道包括觀看直播片段。

辯方指出，D沒有要求警長C向館方職員指出警方行動是秘密進行。D同意此說，並自言和C共事多年，C理應知道勘察行動是以絕對保密的方式進行。

吹大啲呀

吳指出，警方勘察行動早於 3 時 15 分曝光，而 D 在 3 時 40 分始看到涉案照片，故行動敗露根本與被告無關。惟 D 不同意，並謂「我覺得佢哋（示威者）係唔會知（行動）。」

吳又指，D 在首次行動失敗後，根本不需要等到翌日凌晨始展開第二次勘察，惟他否認。吳續問，是否有人阻止他派員勘察。D 再次指涉及行動細節，不願在此透露。吳追問「你意思係有人阻止你？」D 反駁指「我無咁講過。」

果條鳩硬都未死啦